介紹坂本龍一: CODA

今日睇左,其實算係散收收,不過對電影配音,或者喜歡坂本龍一的音樂,都絕對值得一看

巴別塔sound track有佢首作品
正到不得了

教授

琴日睇完好正，成套戲好啟發性，開頭諗住鬼佬拍日本人紀錄片無咩期待，但點知又剪得唔錯
最最緊要係好耐無試過睇戲無其他人嘈住，可以專心睇晒佢
同埋好欣賞開頭就開始就播出戲時有個阿叔沖出位去前幾排度怒屌條友叫佢熄電話 我雖然都見到但無諗住行咁遠出聲

琴日電影中心睇完
好欣賞佢嗰種追求音樂本質既想法同對音樂既熱情
傳記片黎講拍得算好睇

有冇講佢YMO時期嘅嘢？

有片段

好鐘意merry christmas mr. lawrence

買左飛星期日睇 好緊張

坂本龍一音樂有種令人戰慄既偏執感
好令人著迷

套片完全睇到教授對音樂既熱愛同執著，好正

坂本識就地取材, 又識將材料mix埋一齊播
就算病左好返緊, 佢都唔會放棄音樂
我睇到好心up

我o係ig睇到有人見到有個支那女開左場又遲到又影相
呢d真係火都黎埋

藝術家諗嘢真係有別於常人
即使諗埋同一樣嘢, 例如海嘯撞鋼琴=回歸自然嗰啲
普通人講係9up, 出自大師把口係唔同嘅

真係好好睇
少數值得敬佩嘅左派
唔同啲左膠
佢左得嚟有原則 有理想
又有才華 對新事物嘅接受能力又快又強
佢係幾十年前已經講緊有電腦以後做音樂就唔使苦練鋼琴20年
偏偏佢自己就係練咗20年琴嘅人
但係佢無因為自己練過琴就否定電腦
仲要咁快就接受到新嘅方式同模式
真係好撚勁
抵佢成為一代大師

佢個回歸自然唔止係講海嘯
佢直頭係話啲鋼琴自己慢慢會發生嘅所謂走音
其實根本唔係走音 係啲木同絃係度回歸緊本來嘅形態
所謂嘅正音其實係人類自己決定落去

Nhk 做緊特輯講佢

巴打係日本?

係香港受緊靶
過兩個月就放監去日本la

佢去北極(定南極?)
聽到流水聲嗰下個表情
嗰種興奮, 真係深深感受到佢對聲音既好奇